{"id":155,"date":"2021-11-09T05:56:00","date_gmt":"2021-11-09T05:56:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/?page_id=155"},"modified":"2021-11-09T06:09:56","modified_gmt":"2021-11-09T06:09:56","slug":"aviso-legal","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/aviso-legal\/","title":{"rendered":"Aviso legal"},"content":{"rendered":"\n<h1 class=\"wp-block-heading\">Aviso Legal<\/h1>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Datos identificativos del responsable<\/h2>\n\n\n\n<ul><li><strong>Denominaci\u00f3n social<\/strong>: Marcelo Torres<\/li><li><strong>NIF\/CIF<\/strong>: 92711023K<\/li><li><strong>Domicilio social<\/strong> en Avenida de Padre Pio 11 -Soria-<\/li><li><strong>Email de contacto<\/strong>: marcyto57@yahoo.es<\/li><\/ul>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Compromisos y obligaciones<\/h2>\n\n\n\n<p>El acceso y\/o uso de www.diario-ole.com.ar le otorga la condici\u00f3n de usuario, aceptando, desde este mismo momento, plenamente y sin reserva alguna, el presente aviso legal en relaci\u00f3n con determinados servicios y contenidos.<\/p>\n\n\n\n<p>El usuario se compromete a no llevar a cabo ninguna conducta que pudiera da\u00f1ar la imagen, intereses y derechos de www.diario-ole.com.ar, del responsable o de terceros que pudiera da\u00f1ar, inutilizar o sobrecargar el sitio web de www.diario-ole.com.ar o que impidiera, de cualquier forma, la normal utilizaci\u00f3n de www.diario-ole.com.ar.<\/p>\n\n\n\n<p>www.diario-ole.com.ar no garantiza la licitud, fiabilidad, exactitud, actualidad y utilidad de los contenidos. El establecimiento de un enlace a otro sitio web no implica la existencia de relaciones entre www.diario-ole.com.ar y el propietario del lugar web con el que se establezca, ni la aceptaci\u00f3n y aprobaci\u00f3n de sus contenidos o servicios, salvo cuando est\u00e1 debidamente indicado en forma expl\u00edcita en la p\u00e1gina que incluye el enlace.<\/p>\n\n\n\n<p>www.diario-ole.com.ar excluye toda responsabilidad en los sitios enlazados desde esta web y no puede controlar que alguno de esos sitios de Internet reemplace sus contenidos por otros que puedan resultar il\u00edcitos, ilegales, contrarios a la moral o a las buenas costumbres o inapropiados. El usuario, por tanto, debe extremar la prudencia en la valoraci\u00f3n y utilizaci\u00f3n de la informaci\u00f3n, contenidos y servicios existentes en los sitios enlazados.<\/p>\n\n\n\n<p>Si se produce el cambio de contenidos en alguno de los sitios enlazados y el usuario nos lo comunica de acuerdo a lo indicado en nuestro formulario de Contacto, luego de verificar el cambio, eliminaremos el enlace a ese sitio.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Ley aplicable y jurisdicci\u00f3n<\/h3>\n\n\n\n<p>Las relaciones entre www.diario-ole.com.ar y los usuarios del sitio, se encuentran sometidas a la legislaci\u00f3n y jurisdicci\u00f3n espa\u00f1ola.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Informaci\u00f3n adicional<\/h3>\n\n\n\n<p>En caso de que dudas acerca de estas condiciones legales o cualquier comentario sobre www.diario-ole.com.ar, nos puede enviar un e-mail a marcyto57@yahoo.es.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aviso Legal Datos identificativos del responsable Denominaci\u00f3n social: Marcelo Torres NIF\/CIF: 92711023K Domicilio social en Avenida de Padre Pio 11 -Soria- Email de contacto: marcyto57@yahoo.es Compromisos y obligaciones El acceso y\/o uso de www.diario-ole.com.ar le otorga la condici\u00f3n de usuario, aceptando, desde este mismo momento, plenamente y sin reserva alguna, el presente aviso legal en relaci\u00f3n con determinados servicios y contenidos. El usuario se compromete a no llevar a cabo ninguna conducta que pudiera da\u00f1ar la imagen, intereses y derechos de www.diario-ole.com.ar, del responsable o de terceros que pudiera da\u00f1ar, inutilizar o sobrecargar el sitio web de www.diario-ole.com.ar o que&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Aviso legal - Diario Ole<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"noindex, nofollow\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Aviso legal - Diario Ole\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Aviso Legal Datos identificativos del responsable Denominaci\u00f3n social: Marcelo Torres NIF\/CIF: 92711023K Domicilio social en Avenida de Padre Pio 11 -Soria- Email de contacto: marcyto57@yahoo.es Compromisos y obligaciones El acceso y\/o uso de www.diario-ole.com.ar le otorga la condici\u00f3n de usuario, aceptando, desde este mismo momento, plenamente y sin reserva alguna, el presente aviso legal en relaci\u00f3n con determinados servicios y contenidos. El usuario se compromete a no llevar a cabo ninguna conducta que pudiera da\u00f1ar la imagen, intereses y derechos de www.diario-ole.com.ar, del responsable o de terceros que pudiera da\u00f1ar, inutilizar o sobrecargar el sitio web de www.diario-ole.com.ar o que&#046;&#046;&#046;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/aviso-legal\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Diario Ole\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-09T06:09:56+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/aviso-legal\/\",\"url\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/aviso-legal\/\",\"name\":\"Aviso legal - Diario Ole\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-11-09T05:56:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-09T06:09:56+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/aviso-legal\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/aviso-legal\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/aviso-legal\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Aviso legal\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/\",\"name\":\"Diario Ole\",\"description\":\"Noticias de todo el mundo a tu alcance\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Aviso legal - Diario Ole","robots":{"index":"noindex","follow":"nofollow"},"og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Aviso legal - Diario Ole","og_description":"Aviso Legal Datos identificativos del responsable Denominaci\u00f3n social: Marcelo Torres NIF\/CIF: 92711023K Domicilio social en Avenida de Padre Pio 11 -Soria- Email de contacto: marcyto57@yahoo.es Compromisos y obligaciones El acceso y\/o uso de www.diario-ole.com.ar le otorga la condici\u00f3n de usuario, aceptando, desde este mismo momento, plenamente y sin reserva alguna, el presente aviso legal en relaci\u00f3n con determinados servicios y contenidos. El usuario se compromete a no llevar a cabo ninguna conducta que pudiera da\u00f1ar la imagen, intereses y derechos de www.diario-ole.com.ar, del responsable o de terceros que pudiera da\u00f1ar, inutilizar o sobrecargar el sitio web de www.diario-ole.com.ar o que&#46;&#46;&#46;","og_url":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/aviso-legal\/","og_site_name":"Diario Ole","article_modified_time":"2021-11-09T06:09:56+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/aviso-legal\/","url":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/aviso-legal\/","name":"Aviso legal - Diario Ole","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/#website"},"datePublished":"2021-11-09T05:56:00+00:00","dateModified":"2021-11-09T06:09:56+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/aviso-legal\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/aviso-legal\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/aviso-legal\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Aviso legal"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/#website","url":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/","name":"Diario Ole","description":"Noticias de todo el mundo a tu alcance","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/155"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=155"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/155\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":162,"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/155\/revisions\/162"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=155"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}