{"id":15,"date":"2018-05-23T08:22:04","date_gmt":"2018-05-23T08:22:04","guid":{"rendered":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/?p=15"},"modified":"2020-12-30T11:22:41","modified_gmt":"2020-12-30T11:22:41","slug":"dudas-en-la-delantera-de-argentina-para-el-mundial","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/dudas-en-la-delantera-de-argentina-para-el-mundial\/","title":{"rendered":"Dudas en la delantera de Argentina para el Mundial"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Jorge Sampaoli viaja con frecuencia a Europa para seguir de cerca a sus principales jugadores<\/strong>, y a menudo se re\u00fane con ellos para hablar de su desarrollo, de su felicidad general y para traerles regalos de su patria. Pero este mes, el seleccionador de Argentina lleg\u00f3 al viejo continente con un prop\u00f3sito.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Una parada en Barcelona para encontrarse con el talism\u00e1n de su equipo, Lionel Messi, est\u00e1 siempre en la agenda y con Javier Mascherano en la misma ciudad durante tanto tiempo, se trataba de matar dos p\u00e1jaros de una piedra. <strong>Inglaterra tambi\u00e9n ha demostrado ser una valiosa distracci\u00f3n, dada la cantidad de jugadores albicelestes que no juegan en la Premier League<\/strong>. Sin embargo, Italia es ahora el hogar de las ocasiones de Argentina, con la columna vertebral del equipo de Sampaoli en la Serie A, y tambi\u00e9n de las dos figuras m\u00e1s controvertidas de su equipo.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<h2>\u00bfDybala no ir\u00e1 al Mundial?<\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sampaoli sorprendi\u00f3 a los observadores en marzo al dejar <strong>a Paulo Dybala y a Mauro Icardi<\/strong> -dos de los mejores delanteros j\u00f3venes de Italia, quiz\u00e1s incluso de Europa- fuera del equipo para los \u00faltimos amistosos antes de que se anuncie la Copa Mundial 23 a finales de este mes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Dybala no hab\u00eda jugado muy bien durante la pausa internacional de oto\u00f1o<\/strong> y la sensaci\u00f3n era que, en muchos aspectos, es demasiado parecido a Messi, ocupando las mismas zonas e interponi\u00e9ndose en el camino del mejor jugador del mundo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La respuesta obvia fue tomar a Dybala como respaldo de Messi y una opci\u00f3n tard\u00eda, pero Sampaoli no se vendi\u00f3. Despu\u00e9s de todo,<strong> \u00absi Messi cae, estamos jodidos de todos modos\u00bb<\/strong>, como brome\u00f3 un entrenador con conocimiento del pensamiento del jefe durante el descanso internacional de marzo.<\/p>\n<h3>La compleja situaci\u00f3n de Mauro Icardi<\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Mauro Icardi era un caso aparte. Su \u00faltima convocatoria se produjo en noviembre, junto a Dybala, ya que Argentina se enfrent\u00f3 a Nigeria en un amistoso, y Sampaoli quer\u00eda abrirse camino en su carrera. Dado que el ex entrenador del Sevilla le hab\u00eda dado al delantero de 25 a\u00f1os su primera retirada en tres a\u00f1os, <strong>parec\u00eda un nuevo comienzo para el capit\u00e1n del Inter<\/strong>, pero tan pronto como lo recogieron, lo volvieron a dejar caer.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Las travesuras de Icardi fuera del terreno de juego -una c\u00e9lebre esposa, <strong>Wanda Nara<\/strong>, con la que comenz\u00f3 una relaci\u00f3n cuando Nara a\u00fan estaba con su antiguo compa\u00f1ero de ataque y compatriota Maxi L\u00f3pez- son a menudo culpadas por el hecho de que s\u00f3lo tiene cuatro partidos internacionales a pesar de haber marcado 98 goles en 156 partidos del Inter. Teniendo en cuenta que L\u00f3pez es amigo de muchos en la selecci\u00f3n argentina, ser\u00eda una sorpresa si eso no hubiera entrado en el pensamiento del cuerpo t\u00e9cnico, pero este es uno de los goleadores m\u00e1s prol\u00edficos de la Serie A en las \u00faltimas temporadas. \u00bfEn qu\u00e9 momento el f\u00fatbol supera las preocupaciones sobre las cuestiones perif\u00e9ricas?<\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/deK1ZHTs44g\" width=\"100%\" height=\"400\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Jorge Sampaoli viaja con frecuencia a Europa para seguir de cerca a sus principales jugadores, y a menudo se re\u00fane con ellos para hablar de su desarrollo, de su felicidad general y para traerles regalos de su patria. Pero este mes, el seleccionador de Argentina lleg\u00f3 al viejo continente con un prop\u00f3sito. Una parada en Barcelona para encontrarse con el talism\u00e1n de su equipo, Lionel Messi, est\u00e1 siempre en la agenda y con Javier Mascherano en la misma ciudad durante tanto tiempo, se trataba de matar dos p\u00e1jaros de una piedra. Inglaterra tambi\u00e9n ha demostrado ser una valiosa distracci\u00f3n, dada&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":117,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[12],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Dudas en la delantera de Argentina para el Mundial - Diario Ole<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/dudas-en-la-delantera-de-argentina-para-el-mundial\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Dudas en la delantera de Argentina para el Mundial - Diario Ole\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Jorge Sampaoli viaja con frecuencia a Europa para seguir de cerca a sus principales jugadores, y a menudo se re\u00fane con ellos para hablar de su desarrollo, de su felicidad general y para traerles regalos de su patria. Pero este mes, el seleccionador de Argentina lleg\u00f3 al viejo continente con un prop\u00f3sito. Una parada en Barcelona para encontrarse con el talism\u00e1n de su equipo, Lionel Messi, est\u00e1 siempre en la agenda y con Javier Mascherano en la misma ciudad durante tanto tiempo, se trataba de matar dos p\u00e1jaros de una piedra. Inglaterra tambi\u00e9n ha demostrado ser una valiosa distracci\u00f3n, dada&#046;&#046;&#046;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/dudas-en-la-delantera-de-argentina-para-el-mundial\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Diario Ole\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-05-23T08:22:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-12-30T11:22:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-content\/uploads\/9.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Marcelo\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Marcelo\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/dudas-en-la-delantera-de-argentina-para-el-mundial\/\",\"url\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/dudas-en-la-delantera-de-argentina-para-el-mundial\/\",\"name\":\"Dudas en la delantera de Argentina para el Mundial - Diario Ole\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/dudas-en-la-delantera-de-argentina-para-el-mundial\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/dudas-en-la-delantera-de-argentina-para-el-mundial\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-content\/uploads\/9.jpg\",\"datePublished\":\"2018-05-23T08:22:04+00:00\",\"dateModified\":\"2020-12-30T11:22:41+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/#\/schema\/person\/be1b615fec9a603d32a01dec81217dd6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/dudas-en-la-delantera-de-argentina-para-el-mundial\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/dudas-en-la-delantera-de-argentina-para-el-mundial\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/dudas-en-la-delantera-de-argentina-para-el-mundial\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-content\/uploads\/9.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-content\/uploads\/9.jpg\",\"width\":1000,\"height\":500},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/dudas-en-la-delantera-de-argentina-para-el-mundial\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Dudas en la delantera de Argentina para el Mundial\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/\",\"name\":\"Diario Ole\",\"description\":\"Noticias de todo el mundo a tu alcance\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/#\/schema\/person\/be1b615fec9a603d32a01dec81217dd6\",\"name\":\"Marcelo\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/44ec5c8ca738c0e14dddf2f8e4a785b5?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/44ec5c8ca738c0e14dddf2f8e4a785b5?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Marcelo\"},\"url\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/author\/control\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Dudas en la delantera de Argentina para el Mundial - Diario Ole","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/dudas-en-la-delantera-de-argentina-para-el-mundial\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Dudas en la delantera de Argentina para el Mundial - Diario Ole","og_description":"Jorge Sampaoli viaja con frecuencia a Europa para seguir de cerca a sus principales jugadores, y a menudo se re\u00fane con ellos para hablar de su desarrollo, de su felicidad general y para traerles regalos de su patria. Pero este mes, el seleccionador de Argentina lleg\u00f3 al viejo continente con un prop\u00f3sito. Una parada en Barcelona para encontrarse con el talism\u00e1n de su equipo, Lionel Messi, est\u00e1 siempre en la agenda y con Javier Mascherano en la misma ciudad durante tanto tiempo, se trataba de matar dos p\u00e1jaros de una piedra. Inglaterra tambi\u00e9n ha demostrado ser una valiosa distracci\u00f3n, dada&#46;&#46;&#46;","og_url":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/dudas-en-la-delantera-de-argentina-para-el-mundial\/","og_site_name":"Diario Ole","article_published_time":"2018-05-23T08:22:04+00:00","article_modified_time":"2020-12-30T11:22:41+00:00","og_image":[{"width":1000,"height":500,"url":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-content\/uploads\/9.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Marcelo","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"Marcelo","Tiempo de lectura":"3 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/dudas-en-la-delantera-de-argentina-para-el-mundial\/","url":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/dudas-en-la-delantera-de-argentina-para-el-mundial\/","name":"Dudas en la delantera de Argentina para el Mundial - Diario Ole","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/dudas-en-la-delantera-de-argentina-para-el-mundial\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/dudas-en-la-delantera-de-argentina-para-el-mundial\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-content\/uploads\/9.jpg","datePublished":"2018-05-23T08:22:04+00:00","dateModified":"2020-12-30T11:22:41+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/#\/schema\/person\/be1b615fec9a603d32a01dec81217dd6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/dudas-en-la-delantera-de-argentina-para-el-mundial\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/dudas-en-la-delantera-de-argentina-para-el-mundial\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/dudas-en-la-delantera-de-argentina-para-el-mundial\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-content\/uploads\/9.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-content\/uploads\/9.jpg","width":1000,"height":500},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/dudas-en-la-delantera-de-argentina-para-el-mundial\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Dudas en la delantera de Argentina para el Mundial"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/#website","url":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/","name":"Diario Ole","description":"Noticias de todo el mundo a tu alcance","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/#\/schema\/person\/be1b615fec9a603d32a01dec81217dd6","name":"Marcelo","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/44ec5c8ca738c0e14dddf2f8e4a785b5?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/44ec5c8ca738c0e14dddf2f8e4a785b5?s=96&d=mm&r=g","caption":"Marcelo"},"url":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/author\/control\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=15"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":118,"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/15\/revisions\/118"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/117"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=15"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=15"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=15"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}