{"id":22,"date":"2018-06-02T04:34:59","date_gmt":"2018-06-02T04:34:59","guid":{"rendered":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/?p=22"},"modified":"2023-02-27T05:50:08","modified_gmt":"2023-02-27T05:50:08","slug":"acuerdo-en-italia-para-la-formacion-de-gobierno","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/acuerdo-en-italia-para-la-formacion-de-gobierno\/","title":{"rendered":"Acuerdo en Italia para la formaci\u00f3n de gobierno"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">El presidente italiano, Sergio Mattarella, ha dado su <strong>visto bueno al nuevo acuerdo entre la Liga Norte y el Movimiento Cinco Estrellas para formar gobierno en Italia<\/strong>. Seg\u00fan que informa La Repubblica, la lista de ministras del candidato independiente Giuseppe Conte ha recibido el aval del presidente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Conte le ha presentado la lista de los ministros acordados entre los dirigentes de la Liga Norte y el Movimiento Cinco Estrellas, Luigi di Maio y Matteo Salvini. El acuerdo permite de desbloquear la formaci\u00f3n de gobierno y <strong>evita la repetici\u00f3n de las elecciones y que el gobierno del ex-alto cargo del FMI Carlo Cottarelli forme un gobierno provisional<\/strong>. Salvini asume el Ministerio del Interior y Di Maio la cartera de desarrollo econ\u00f3mico.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<h2>Termina la crisis pol\u00edtica<\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Domingo Matterella abri\u00f3 una crisis constitucional sin precedentes al rehusar el ministro de Econom\u00eda que le propuso Conte porque, Paolo Savona, porque era demasiado contrario al euro y a la Uni\u00f3n Europea. <strong>La decisi\u00f3n provoc\u00f3 cr\u00edticas de la Liga Norte y del Movimiento Cinco Estrellas<\/strong>, as\u00ed como la renuncia de Conte.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Paralelamente, Mattarella propuso a Cotarelli de hacerse cargo del ejecutivo de manera provisional con el objetivo de transitar hacia unas nuevas elecciones el 2019. Al final, pero, el presidente de la rep\u00fablica ha aceptado los ministros que le ha propuesto Conte.<\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/sCj62fN7qB8\" width=\"100%\" height=\"400\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n<h3>Contraste con el conflicto catal\u00e1n<\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Por otro lado, <strong>la fiscal\u00eda alemana ha presentado una nueva solicitud de extradici\u00f3n por rebeli\u00f3n y malversaci\u00f3n de fondos p\u00fablicos que retrasa la decisi\u00f3n definitiva del tribunal de Schleswig-Holstein sobre Carles Puigdemont<\/strong>. Adem\u00e1s, ha vuelto a pedir su ingreso a la prisi\u00f3n al considerar que hay riesgo de fuga.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El tribunal ha admitido a tr\u00e1mite la solicitud al estar presentada dentro del plazo habilitado y ahora estudiar\u00e1 qu\u00e9 decisi\u00f3n toma. El 22 de mayo, <strong>el tribunal alem\u00e1n volvi\u00f3 a rehusar encarcelar a Puigdemont<\/strong> y tambi\u00e9n la extradici\u00f3n por rebeli\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Al conocer la noticia, JxCat ha querido expresar su \u2018confianza en la justicia alemana\u2019 y mantiene la seguridad que los jueces no extradiran su l\u00edder. La formaci\u00f3n ha recordado que \u2018<strong>la justicia alemana en dos ocasiones ha dejado claro que no ve rebeli\u00f3n ni sedici\u00f3n<\/strong>, y ha puesto en entredicho las acusaciones de malversaci\u00f3n\u2019. JxCat ha a\u00f1adido que el tribunal todav\u00eda no se ha pronunciado y que s\u00f3lo pide la extradici\u00f3n la Fiscal\u00eda, cosa que cree que \u2018era de esperar porque ya estaba fuera de plazo para presentar el informe\u2019.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El presidente italiano, Sergio Mattarella, ha dado su visto bueno al nuevo acuerdo entre la Liga Norte y el Movimiento Cinco Estrellas para formar gobierno en Italia. Seg\u00fan que informa La Repubblica, la lista de ministras del candidato independiente Giuseppe Conte ha recibido el aval del presidente. Conte le ha presentado la lista de los ministros acordados entre los dirigentes de la Liga Norte y el Movimiento Cinco Estrellas, Luigi di Maio y Matteo Salvini. El acuerdo permite de desbloquear la formaci\u00f3n de gobierno y evita la repetici\u00f3n de las elecciones y que el gobierno del ex-alto cargo del FMI&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":111,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[6],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Acuerdo en Italia para la formaci\u00f3n de gobierno - Diario Ole<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/acuerdo-en-italia-para-la-formacion-de-gobierno\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Acuerdo en Italia para la formaci\u00f3n de gobierno - Diario Ole\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"El presidente italiano, Sergio Mattarella, ha dado su visto bueno al nuevo acuerdo entre la Liga Norte y el Movimiento Cinco Estrellas para formar gobierno en Italia. Seg\u00fan que informa La Repubblica, la lista de ministras del candidato independiente Giuseppe Conte ha recibido el aval del presidente. Conte le ha presentado la lista de los ministros acordados entre los dirigentes de la Liga Norte y el Movimiento Cinco Estrellas, Luigi di Maio y Matteo Salvini. El acuerdo permite de desbloquear la formaci\u00f3n de gobierno y evita la repetici\u00f3n de las elecciones y que el gobierno del ex-alto cargo del FMI&#046;&#046;&#046;\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/acuerdo-en-italia-para-la-formacion-de-gobierno\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Diario Ole\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-06-02T04:34:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-02-27T05:50:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-content\/uploads\/8.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Marcelo\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Marcelo\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/acuerdo-en-italia-para-la-formacion-de-gobierno\/\",\"url\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/acuerdo-en-italia-para-la-formacion-de-gobierno\/\",\"name\":\"Acuerdo en Italia para la formaci\u00f3n de gobierno - Diario Ole\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/acuerdo-en-italia-para-la-formacion-de-gobierno\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/acuerdo-en-italia-para-la-formacion-de-gobierno\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-content\/uploads\/8.jpg\",\"datePublished\":\"2018-06-02T04:34:59+00:00\",\"dateModified\":\"2023-02-27T05:50:08+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/#\/schema\/person\/be1b615fec9a603d32a01dec81217dd6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/acuerdo-en-italia-para-la-formacion-de-gobierno\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/acuerdo-en-italia-para-la-formacion-de-gobierno\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/acuerdo-en-italia-para-la-formacion-de-gobierno\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-content\/uploads\/8.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-content\/uploads\/8.jpg\",\"width\":1000,\"height\":500},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/acuerdo-en-italia-para-la-formacion-de-gobierno\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Acuerdo en Italia para la formaci\u00f3n de gobierno\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/\",\"name\":\"Diario Ole\",\"description\":\"Noticias de todo el mundo a tu alcance\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/#\/schema\/person\/be1b615fec9a603d32a01dec81217dd6\",\"name\":\"Marcelo\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/44ec5c8ca738c0e14dddf2f8e4a785b5?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/44ec5c8ca738c0e14dddf2f8e4a785b5?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Marcelo\"},\"url\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/author\/control\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Acuerdo en Italia para la formaci\u00f3n de gobierno - Diario Ole","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/acuerdo-en-italia-para-la-formacion-de-gobierno\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Acuerdo en Italia para la formaci\u00f3n de gobierno - Diario Ole","og_description":"El presidente italiano, Sergio Mattarella, ha dado su visto bueno al nuevo acuerdo entre la Liga Norte y el Movimiento Cinco Estrellas para formar gobierno en Italia. Seg\u00fan que informa La Repubblica, la lista de ministras del candidato independiente Giuseppe Conte ha recibido el aval del presidente. Conte le ha presentado la lista de los ministros acordados entre los dirigentes de la Liga Norte y el Movimiento Cinco Estrellas, Luigi di Maio y Matteo Salvini. El acuerdo permite de desbloquear la formaci\u00f3n de gobierno y evita la repetici\u00f3n de las elecciones y que el gobierno del ex-alto cargo del FMI&#46;&#46;&#46;","og_url":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/acuerdo-en-italia-para-la-formacion-de-gobierno\/","og_site_name":"Diario Ole","article_published_time":"2018-06-02T04:34:59+00:00","article_modified_time":"2023-02-27T05:50:08+00:00","og_image":[{"width":1000,"height":500,"url":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-content\/uploads\/8.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Marcelo","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"Marcelo","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/acuerdo-en-italia-para-la-formacion-de-gobierno\/","url":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/acuerdo-en-italia-para-la-formacion-de-gobierno\/","name":"Acuerdo en Italia para la formaci\u00f3n de gobierno - Diario Ole","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/acuerdo-en-italia-para-la-formacion-de-gobierno\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/acuerdo-en-italia-para-la-formacion-de-gobierno\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-content\/uploads\/8.jpg","datePublished":"2018-06-02T04:34:59+00:00","dateModified":"2023-02-27T05:50:08+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/#\/schema\/person\/be1b615fec9a603d32a01dec81217dd6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/acuerdo-en-italia-para-la-formacion-de-gobierno\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/acuerdo-en-italia-para-la-formacion-de-gobierno\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/acuerdo-en-italia-para-la-formacion-de-gobierno\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-content\/uploads\/8.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-content\/uploads\/8.jpg","width":1000,"height":500},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/acuerdo-en-italia-para-la-formacion-de-gobierno\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Acuerdo en Italia para la formaci\u00f3n de gobierno"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/#website","url":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/","name":"Diario Ole","description":"Noticias de todo el mundo a tu alcance","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/#\/schema\/person\/be1b615fec9a603d32a01dec81217dd6","name":"Marcelo","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/44ec5c8ca738c0e14dddf2f8e4a785b5?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/44ec5c8ca738c0e14dddf2f8e4a785b5?s=96&d=mm&r=g","caption":"Marcelo"},"url":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/author\/control\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/22"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=22"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/22\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":189,"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/22\/revisions\/189"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/111"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=22"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=22"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=22"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}