{"id":31,"date":"2018-06-05T02:59:48","date_gmt":"2018-06-05T02:59:48","guid":{"rendered":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/?p=31"},"modified":"2019-06-27T09:57:51","modified_gmt":"2019-06-27T09:57:51","slug":"el-acceso-al-aborto-en-argentina","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/el-acceso-al-aborto-en-argentina\/","title":{"rendered":"El acceso al aborto en Argentina"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Las draconianas pol\u00edticas de aborto en Am\u00e9rica Latina han causado la muerte innecesaria de miles de mujeres<\/strong>, dijo el secretario general de Amnist\u00eda Internacional, Salil Shetty, al pedir un impulso decisivo para la legalizaci\u00f3n del procedimiento en toda la regi\u00f3n.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Argentina tiene leyes de aborto muy restrictivas. Incluso en el caso de violaci\u00f3n, o cuando la vida de una mujer est\u00e1 en peligro y la ley permite el aborto, <strong>los m\u00e9dicos a menudo no est\u00e1n dispuestos a proceder por temor a ser procesados<\/strong>.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<h2>Cambios en la ley<\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pero <strong>un cambio en la opini\u00f3n p\u00fablica ha obligado al Congreso a votar un proyecto de ley para cambiar la ley<\/strong> a finales de este mes. La enmienda permitir\u00eda terminaciones en las primeras 14 semanas de embarazo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Esta creciente demanda de cambios legales ha llevado incluso a Mauricio Macri, presidente de centro-derecha de Argentina -quien se ha declarado repetidamente pro-vida- a cambiar su posici\u00f3n. La semana pasada, dijo que <strong>si el Congreso vota a favor de flexibilizar las leyes de aborto el 20 de marzo, no vetar\u00eda la decisi\u00f3n<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">El n\u00famero de partidarios a favor del derecho a decidir ha aumentado constantemente desde 2015, cuando comenzaron las <strong>protestas contra la violencia de g\u00e9nero en Argentina<\/strong>, que se estima que se cobra la vida de una mujer cada 30 horas.<\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/jFdHTHYPrPc\" width=\"100%\" height=\"400\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n<h3>Violencia machista<\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">La multitud de mujeres que se congregaban en la hist\u00f3rica Plaza de Mayo, en el centro de Buenos Aires, bajo la lluvia helada, era tan grande que algunas tuvieron que cerrar sus paraguas para que todos encajaran. <strong>\u00abEl machismo mata\u00bb<\/strong>, ley\u00f3 el letrero pintado a mano y sostenido en alto por una joven.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Decenas de miles de mujeres marcharon el mi\u00e9rcoles para protestar contra el creciente problema de la violencia contra las mujeres en Argentina, un problema tan prevalente que el pa\u00eds sancion\u00f3 hace cuatro a\u00f1os una ley que define legalmente como \u00abfeminicidio\u00bb los casos de violencia dom\u00e9stica, los llamados asesinatos de \u00abhonor\u00bb y otras categor\u00edas de cr\u00edmenes de odio contra las mujeres.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>La marcha de Buenos Aires fue igualada por otras en Argentina y otros pa\u00edses de Am\u00e9rica del Sur<\/strong>, despu\u00e9s de que grupos de mujeres pidieran solidaridad a trav\u00e9s de los medios sociales bajo los hashtags #NiUnaMenos y #BlackWednesday.<\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/GMqWO2fiLzA\" width=\"100%\" height=\"400\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Las draconianas pol\u00edticas de aborto en Am\u00e9rica Latina han causado la muerte innecesaria de miles de mujeres, dijo el secretario general de Amnist\u00eda Internacional, Salil Shetty, al pedir un impulso decisivo para la legalizaci\u00f3n del procedimiento en toda la regi\u00f3n. Argentina tiene leyes de aborto muy restrictivas. Incluso en el caso de violaci\u00f3n, o cuando la vida de una mujer est\u00e1 en peligro y la ley permite el aborto, los m\u00e9dicos a menudo no est\u00e1n dispuestos a proceder por temor a ser procesados.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":107,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[6],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El acceso al aborto en Argentina - Diario Ole<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/el-acceso-al-aborto-en-argentina\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El acceso al aborto en Argentina - Diario Ole\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Las draconianas pol\u00edticas de aborto en Am\u00e9rica Latina han causado la muerte innecesaria de miles de mujeres, dijo el secretario general de Amnist\u00eda Internacional, Salil Shetty, al pedir un impulso decisivo para la legalizaci\u00f3n del procedimiento en toda la regi\u00f3n. Argentina tiene leyes de aborto muy restrictivas. Incluso en el caso de violaci\u00f3n, o cuando la vida de una mujer est\u00e1 en peligro y la ley permite el aborto, los m\u00e9dicos a menudo no est\u00e1n dispuestos a proceder por temor a ser procesados.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/el-acceso-al-aborto-en-argentina\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Diario Ole\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-06-05T02:59:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-06-27T09:57:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-content\/uploads\/6.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1000\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"500\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Marcelo\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Marcelo\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/el-acceso-al-aborto-en-argentina\/\",\"url\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/el-acceso-al-aborto-en-argentina\/\",\"name\":\"El acceso al aborto en Argentina - Diario Ole\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/el-acceso-al-aborto-en-argentina\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/el-acceso-al-aborto-en-argentina\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-content\/uploads\/6.jpg\",\"datePublished\":\"2018-06-05T02:59:48+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-27T09:57:51+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/#\/schema\/person\/be1b615fec9a603d32a01dec81217dd6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/el-acceso-al-aborto-en-argentina\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/el-acceso-al-aborto-en-argentina\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/el-acceso-al-aborto-en-argentina\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-content\/uploads\/6.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-content\/uploads\/6.jpg\",\"width\":1000,\"height\":500},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/el-acceso-al-aborto-en-argentina\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"El acceso al aborto en Argentina\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/\",\"name\":\"Diario Ole\",\"description\":\"Noticias de todo el mundo a tu alcance\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/#\/schema\/person\/be1b615fec9a603d32a01dec81217dd6\",\"name\":\"Marcelo\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/44ec5c8ca738c0e14dddf2f8e4a785b5?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/44ec5c8ca738c0e14dddf2f8e4a785b5?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Marcelo\"},\"url\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/author\/control\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"El acceso al aborto en Argentina - Diario Ole","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/el-acceso-al-aborto-en-argentina\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"El acceso al aborto en Argentina - Diario Ole","og_description":"Las draconianas pol\u00edticas de aborto en Am\u00e9rica Latina han causado la muerte innecesaria de miles de mujeres, dijo el secretario general de Amnist\u00eda Internacional, Salil Shetty, al pedir un impulso decisivo para la legalizaci\u00f3n del procedimiento en toda la regi\u00f3n. Argentina tiene leyes de aborto muy restrictivas. Incluso en el caso de violaci\u00f3n, o cuando la vida de una mujer est\u00e1 en peligro y la ley permite el aborto, los m\u00e9dicos a menudo no est\u00e1n dispuestos a proceder por temor a ser procesados.","og_url":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/el-acceso-al-aborto-en-argentina\/","og_site_name":"Diario Ole","article_published_time":"2018-06-05T02:59:48+00:00","article_modified_time":"2019-06-27T09:57:51+00:00","og_image":[{"width":1000,"height":500,"url":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-content\/uploads\/6.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Marcelo","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"Marcelo","Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/el-acceso-al-aborto-en-argentina\/","url":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/el-acceso-al-aborto-en-argentina\/","name":"El acceso al aborto en Argentina - Diario Ole","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/el-acceso-al-aborto-en-argentina\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/el-acceso-al-aborto-en-argentina\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-content\/uploads\/6.jpg","datePublished":"2018-06-05T02:59:48+00:00","dateModified":"2019-06-27T09:57:51+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/#\/schema\/person\/be1b615fec9a603d32a01dec81217dd6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/el-acceso-al-aborto-en-argentina\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/el-acceso-al-aborto-en-argentina\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/el-acceso-al-aborto-en-argentina\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-content\/uploads\/6.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-content\/uploads\/6.jpg","width":1000,"height":500},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/el-acceso-al-aborto-en-argentina\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"El acceso al aborto en Argentina"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/#website","url":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/","name":"Diario Ole","description":"Noticias de todo el mundo a tu alcance","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/#\/schema\/person\/be1b615fec9a603d32a01dec81217dd6","name":"Marcelo","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/44ec5c8ca738c0e14dddf2f8e4a785b5?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/44ec5c8ca738c0e14dddf2f8e4a785b5?s=96&d=mm&r=g","caption":"Marcelo"},"url":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/author\/control\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/31"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=31"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/31\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":108,"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/31\/revisions\/108"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/107"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=31"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=31"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=31"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}