{"id":43,"date":"2018-11-05T06:53:42","date_gmt":"2018-11-05T06:53:42","guid":{"rendered":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/?p=43"},"modified":"2019-06-27T09:55:22","modified_gmt":"2019-06-27T09:55:22","slug":"muerte-por-una-foto-en-instagram","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/muerte-por-una-foto-en-instagram\/","title":{"rendered":"Muerte por una foto en Instagram"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde el Gran Ca\u00f1\u00f3n hasta la costa de California, Meenakshi Moorthy y Vishnu Viswanath documentaron una vida de viajes y belleza natural en su patria adoptiva para <strong>m\u00e1s de 10.000 seguidores de Instagram<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La pareja hab\u00eda emigrado a Silicon Valley desde la India. Moorthy se describi\u00f3 a s\u00ed misma como la \u00abanimada narradora\u00bb que escribi\u00f3 sus entradas en los medios sociales. Viswanath, dijo, era el \u00abfot\u00f3grafo principal de nuestras fotos m\u00e1s bonitas\u00bb. <strong>Publicar en l\u00ednea era algo m\u00e1s que simplemente reci<\/strong><strong>bir <em>likes<\/em><\/strong>, comentaba a menudo. Y advirti\u00f3 sobre los peligros de escalar lugares altos s\u00f3lo por las fotograf\u00edas.<\/p>\n<p><!--more--><\/p>\n<h2>Vivimos en una sociedad extra\u00f1a<\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">La semana pasada, los cuerpos de la pareja fueron descubiertos despu\u00e9s de que los turistas encontraron su equipo de c\u00e1mara abandonado en la cima de Taft Point, un afloramiento de granito a 1.000 pies sobre el suelo del Valle de Yosemite. <strong>No est\u00e1 claro si la pareja muri\u00f3 mientras se hac\u00eda un selfie, como se ha informado, aunque no ser\u00eda la primera vez que esto ocurre en el parque<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aunque en los posts Moorthy se describ\u00eda a s\u00ed misma como \u00abuna fan\u00e1tica de la temeridad\u00bb y una \u00abadicta a la adrenalina\u00bb, los amigos y la familia dec\u00edan que los esposos sol\u00edan ser muy cautelosos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00abMuchos de nosotros, incluyendo a tu servidor, somos fan\u00e1ticos de los atrevidos intentos de estar al borde de acantilados y rascacielos, pero <strong>\u00bfsab\u00edas que las r\u00e1fagas de viento pueden ser fatales?<\/strong>\u00ab. Moorthy escribi\u00f3 en un post con una foto de ella sentada en un acantilado con vistas al Gran Ca\u00f1\u00f3n. \u00ab\u00bfMerece la pena una foto de nuestra vida?\u00bb<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Viswanath y Moorthy se conocieron mientras estudiaban en el estado indio occidental de Kerala. Viswanath hab\u00eda querido ser m\u00e9dico o ingeniero. \u00abEra jugador de ajedrez y le encantaban las matem\u00e1ticas\u00bb, recuerda su hermano Jishnu.<\/p>\n<h3>Un amante de las tecnolog\u00edas<\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Al igual que muchos j\u00f3venes indios, <strong>Vishnu se sinti\u00f3 atra\u00eddo por la ingenier\u00eda de software y la promesa que ten\u00eda de una carrera lucrativa en el extranjero<\/strong>. Despu\u00e9s de graduarse, \u00e9l y Moorthy, para entonces su novia, se mudaron a Illinois para poder estudiar en la Universidad de Bradley.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Chris Nikolopoulos, un profesor all\u00ed, instruy\u00f3 a Viswanath en inteligencia artificial y m\u00e1s tarde lo contrat\u00f3 como asistente de investigaci\u00f3n. Dijo que <strong>Viswanath era uno de los programadores j\u00f3venes m\u00e1s brillantes que hab\u00eda conocido<\/strong> en 30 a\u00f1os de ense\u00f1anza. \u00abTen\u00eda una personalidad muy din\u00e1mica y una mente muy activa\u00bb, dijo Nikolopoulos. \u00abEra el tipo de persona que podr\u00eda haber cambiado el mundo.\u00bb<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Viswanath, experto en grandes datos y en inteligencia artificial, hab\u00eda conseguido recientemente un trabajo en Cisco. Una amiga, Mageshwaran Mohan, dijo que como a Moorthy no se le permit\u00eda trabajar despu\u00e9s de acompa\u00f1ar a Viswanath a los Estados Unidos, se dedic\u00f3 a escribir en blogs.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Desde el Gran Ca\u00f1\u00f3n hasta la costa de California, Meenakshi Moorthy y Vishnu Viswanath documentaron una vida de viajes y belleza natural en su patria adoptiva para m\u00e1s de 10.000 seguidores de Instagram. La pareja hab\u00eda emigrado a Silicon Valley desde la India. Moorthy se describi\u00f3 a s\u00ed misma como la \u00abanimada narradora\u00bb que escribi\u00f3 sus entradas en los medios sociales. Viswanath, dijo, era el \u00abfot\u00f3grafo principal de nuestras fotos m\u00e1s bonitas\u00bb. Publicar en l\u00ednea era algo m\u00e1s que simplemente recibir likes, comentaba a menudo. Y advirti\u00f3 sobre los peligros de escalar lugares altos s\u00f3lo por las fotograf\u00edas.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":101,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[9],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.7 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Muerte por una foto en Instagram - Diario Ole<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/muerte-por-una-foto-en-instagram\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Muerte por una foto en Instagram - Diario Ole\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Desde el Gran Ca\u00f1\u00f3n hasta la costa de California, Meenakshi Moorthy y Vishnu Viswanath documentaron una vida de viajes y belleza natural en su patria adoptiva para m\u00e1s de 10.000 seguidores de Instagram. La pareja hab\u00eda emigrado a Silicon Valley desde la India. Moorthy se describi\u00f3 a s\u00ed misma como la \u00abanimada narradora\u00bb que escribi\u00f3 sus entradas en los medios sociales. Viswanath, dijo, era el \u00abfot\u00f3grafo principal de nuestras fotos m\u00e1s bonitas\u00bb. Publicar en l\u00ednea era algo m\u00e1s que simplemente recibir likes, comentaba a menudo. Y advirti\u00f3 sobre los peligros de escalar lugares altos s\u00f3lo por las fotograf\u00edas.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/muerte-por-una-foto-en-instagram\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Diario Ole\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-11-05T06:53:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-06-27T09:55:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-content\/uploads\/4.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"900\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"450\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Marcelo\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Marcelo\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/muerte-por-una-foto-en-instagram\/\",\"url\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/muerte-por-una-foto-en-instagram\/\",\"name\":\"Muerte por una foto en Instagram - Diario Ole\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/muerte-por-una-foto-en-instagram\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/muerte-por-una-foto-en-instagram\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-content\/uploads\/4.jpg\",\"datePublished\":\"2018-11-05T06:53:42+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-27T09:55:22+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/#\/schema\/person\/be1b615fec9a603d32a01dec81217dd6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/muerte-por-una-foto-en-instagram\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/muerte-por-una-foto-en-instagram\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/muerte-por-una-foto-en-instagram\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-content\/uploads\/4.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-content\/uploads\/4.jpg\",\"width\":900,\"height\":450},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/muerte-por-una-foto-en-instagram\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Muerte por una foto en Instagram\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/\",\"name\":\"Diario Ole\",\"description\":\"Noticias de todo el mundo a tu alcance\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/#\/schema\/person\/be1b615fec9a603d32a01dec81217dd6\",\"name\":\"Marcelo\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/44ec5c8ca738c0e14dddf2f8e4a785b5?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/44ec5c8ca738c0e14dddf2f8e4a785b5?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Marcelo\"},\"url\":\"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/author\/control\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Muerte por una foto en Instagram - Diario Ole","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/muerte-por-una-foto-en-instagram\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Muerte por una foto en Instagram - Diario Ole","og_description":"Desde el Gran Ca\u00f1\u00f3n hasta la costa de California, Meenakshi Moorthy y Vishnu Viswanath documentaron una vida de viajes y belleza natural en su patria adoptiva para m\u00e1s de 10.000 seguidores de Instagram. La pareja hab\u00eda emigrado a Silicon Valley desde la India. Moorthy se describi\u00f3 a s\u00ed misma como la \u00abanimada narradora\u00bb que escribi\u00f3 sus entradas en los medios sociales. Viswanath, dijo, era el \u00abfot\u00f3grafo principal de nuestras fotos m\u00e1s bonitas\u00bb. Publicar en l\u00ednea era algo m\u00e1s que simplemente recibir likes, comentaba a menudo. Y advirti\u00f3 sobre los peligros de escalar lugares altos s\u00f3lo por las fotograf\u00edas.","og_url":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/muerte-por-una-foto-en-instagram\/","og_site_name":"Diario Ole","article_published_time":"2018-11-05T06:53:42+00:00","article_modified_time":"2019-06-27T09:55:22+00:00","og_image":[{"width":900,"height":450,"url":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-content\/uploads\/4.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Marcelo","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"Marcelo","Tiempo de lectura":"3 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/muerte-por-una-foto-en-instagram\/","url":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/muerte-por-una-foto-en-instagram\/","name":"Muerte por una foto en Instagram - Diario Ole","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/muerte-por-una-foto-en-instagram\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/muerte-por-una-foto-en-instagram\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-content\/uploads\/4.jpg","datePublished":"2018-11-05T06:53:42+00:00","dateModified":"2019-06-27T09:55:22+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/#\/schema\/person\/be1b615fec9a603d32a01dec81217dd6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/muerte-por-una-foto-en-instagram\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/muerte-por-una-foto-en-instagram\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/muerte-por-una-foto-en-instagram\/#primaryimage","url":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-content\/uploads\/4.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-content\/uploads\/4.jpg","width":900,"height":450},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/muerte-por-una-foto-en-instagram\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Muerte por una foto en Instagram"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/#website","url":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/","name":"Diario Ole","description":"Noticias de todo el mundo a tu alcance","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/#\/schema\/person\/be1b615fec9a603d32a01dec81217dd6","name":"Marcelo","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/44ec5c8ca738c0e14dddf2f8e4a785b5?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/44ec5c8ca738c0e14dddf2f8e4a785b5?s=96&d=mm&r=g","caption":"Marcelo"},"url":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/author\/control\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/43"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=43"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/43\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":102,"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/43\/revisions\/102"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media\/101"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=43"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=43"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.diario-ole.com.ar\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=43"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}